Теоретический вопрос.

1. Почему для работы с input не рекомендуется использовать события клавиатуры?
Потомучто для input есть свое специальное событие oninput - которое генерируется при любом изменении (не только клавиатурном, но и при помощи мыши или речевыми помощниками) 

